<resources>
    <string name="app_name">ROT</string>
    <string name="panemia">Anemia (kurang darah) adalah suatu kondisi dimana jumlah sel darah merah (Hemoglobin) berada dibawah normal. Seorang pasien dikatakan anemia apabila konsentrasi Hemoglobin (Hb) pada pria kurang dari 13,5 G/DL dan Hematokrit kurang dari 41%, sedangkan Hemoglobin (Hb) perempuan kurang dari 11,5 G/DL atau Hematokrit kurang dari 36%.</string>
    <string name="pdginjal">Batu ginjal adalah suatu kondisi ketika material keras yang menyerupai batu terbentuk didalam ginjal. Material tersebut berasal dari sisa zat-zat limbah di dalam darah yang di saring oleh ginjal yang kemudian mengendap dan mengkristal seiring waktu. Endapan batu di dalam ginajal bisa disebabkan oleh makanan atau masalah kesehatan yang lain. Adapun jenis batu ginjal dibagi menjadi empat yaitu, batu kalsium, batu asam urat, batu struvite, dan batu sistin. </string>
    <string name="pddiabetes">Diabetes adalah penyakit jangka panjang atau kronis yang ditandai dengan kadar gula darah (glukosa) yang jauh diatas normal. Glukosa sangat penting bagi kesehatan kita karena merupakan sumber energi utama bagi otak maupun sel-sel yang membentuk otot serta jaringan pada tubuh kita.</string>
    <string name="pdleukimia">Leukimia (Kanker Darah) adalah kanker yang menyerang sel-sel darah putih. Sel darah putih merupakan sel darah yang berfungsi melindungi tubuh terhadap benda asing atau penyakit. Sel darah putih ini dihasilkan oleh sumsum tulang belakang. Pada pengidap kanker darah, sumsum tulang akan memproduksi sel-sel darah putih yang abnormal, tidak berfungsi dengan baik, dan secara berlebihan.</string>
    <string name="pdmalaria">Malaria adalah penyakit yang menyebar melalui gigitan nyamuk yang sudah terinfeksi parasit. Infeksi malaria bisa terjadi hanya dengan satu gigitan nyamuk. Malaria jarang sekali menular secara langsung dari satu orang ke orang lainnya. Penyakit ini bisa menular jika terjadi kontak langsung dengan darah penderita janin didalam kandungan juga bisa terinfeksi malaria karena tertular dari darah sang ibu.</string>
    <string name="pdradangmata">Radang Mata (uveitis) adalah kondisi yang di tandai dengan pembengkakan dilapisan tengah jaringan dinding mata (Uvea). Radang mata dapat terjadi hanya pada salah satu mata, maupun kedua mata. Kondisi ini umumnya di alami oleh seseorang di umur 20-50 tahun. Peradangan mata tidak hanya saja menyerang di bagian uvea, tetapi juga dapat memengaruhi di bagian lainnya seperti lensa, retina, saraf mata, dan vitreus.</string>
    <string name="pdrematik">Rematik adalah penyakit yang menimbulkan rasa sakit akibat otot atau persendian yang mengalami peradangan dan pembengkakan. Rematik juga dapat menyerang persendian manapun pada tubuh.</string>
    <string name="pdstroke">Stroke adalah kondisi yang terjadi ketika pasokan darah ke otak terganggu atau berkurang akibat penyumbatan (stroke iskemik) atau percahnya pembuluh darah (stroke hemoragik). Kondisi ini menyebabkan bagian tubuh yang dikendalikan oleh area otak yang rusak tidak dapat berfungsi dengan baik.</string>
    <string name="pddarahtinggi">Tekanan darah tinggi adalah kondisi saat tekanan darah berada pada angka 130/80 mmHg atau lebih. Kekuatan aliran darah dari jantung yang mendorong melawan dinding pembuluh darah (aerteri). Kekuatan tekanan darah bisa berubah sewaktu-waktu  di pengaruhi oleh aktivitas apa yang sedang dilakukan oleh jantung, kondisi ini dapat menjadi berbahaya karena jantung dipaksa memompa darah lebih keras keseluruh tubuh.</string>
    <string name="pdtifus">Tifus (demam tifoid) adalah penyakit yang terjadi karena infeksi bakteri Salmonella typhi dan umumnya menyebar mealui makanan dan minuman yang telah terkontaminasi. Tifus dapat menular dengan cepat. Infeksi demam tifoid terjadi ketika seseorang mengonsumsi makanan atau minuman yang telah terkontaminasi sejumlah kecil tinja yang mengandung bakteri.</string>
    <string name="pkalergi">Alergi adalah reaksi sistem kekebalan tubuh terhadap sesuatu yang dianggap berbahaya walaupun sebenarnya tidak berbahaya. Beberapa jenis yang dapat menyebabkan reaksi alergi yaitu gigitan serangga, debu, bulu, hewan, obat-obatan makanan tertentu, serta serbuk sari.</string>
    <string name="pkbisul">Bisul adalah benjolan merah pada kulit yang terasa sakit dan berisi nanah. Benjolan ini muncul akibat infeksi bakteri. Bagian tubuh yang paling sering terkena bisul yaitu leher, wajah, ketiak, bahu, bokong, dan paha, ini terjadi karena bagian-bagian tersebut sering mengalami gesekan dan berkeringat. Selain itu, bisul juga bisa tumbuh pada kelopak mata.</string>
    <string name="pkcacar_air">Cacar air (varisela) penyakit ini umumnya diderita oleh anak-anak berusia di bawah 10 tahun, dapat juga menyerang orang dewasa. Penyebab terjadinya penyakit cacar air di sebabkan oleh virus varicella zoster ditandai dengan kemunculan ruam pada kulit sebagai gejala utamanya. Ruam tersebut berubah menjadi bitnik merah berisi cairan yang terasa gatal yang kemudian akan mengering, menjadi koreng dan terkelupas dalam waktu 7 hingga 14 hari.</string>
    <string name="pkcampak">Campak adalah infeksi virus yang ditandai dengan munculnya ruam di seluruh tubuh dan sangat menular. Gejala campak mulai muncul disekitar satu hingga dua minggu setelah virus masuk kedalam tubuh. Gejala tersebut ditandai dengan mata merah, demam, bercak putih ke abu-abuan pada mulut dan tenggorokan.  </string>
    <string name="pkkoreng">Koreng merupakan bekas luka yang hampir sembuh dikulit. Terjadinya koreng adalah sel darah putih yang membentuk sel kulit baru dengan memunculkan koreng terlebih dahulu. Koreng akan memicu sensasi gatal dibandingkan perih. Rasa gatal itu yang akan membentuk sel kulit baru atau dalam masa penyembuhan.</string>
    <string name="pkkurap">Kurap adalah penyakit yang menyerang kulit dan di sebabkan oleh jamur. Bagian yang sering terjadi kurap yaitu kuku, tubuh bagian atas dan kepala. Penyakit kurap dapat menyerrang siapa saja terutama anak-anak.</string>
    <string name="pkkutil">Kutil adalah masalah kesehatan kulit yang pada umumnya ditandai dengan benjolan kecil bertekstur kasar yang muncul di atas permukaan kulit. Kutil disebabka oleh adanya suatu virus yang dapat menyerang lapisan kulit. Virus penyebab kutil dapat menular dengan mudah. Penularan kondisi yang terjadi jika seseorang bersentuhan langsung dengan kulit penderita.</string>
    <string name="pkkusta">Kusta (lepra) adalah penyakit yang menyerang kulit, system saraf pelifer, selaput lender pada saluran pernafasan atas, serta mata. Kusta bisa menyebabkan luka pada kulit, kerusakan saraf, melemahnya otot, dan mati rasa. Kusta disebabkan oleh bakteri Mycobacterium leprea. Bakteri ini memerlukan waktu 6 bulan hingga 40 tahun untuk berkembang di dalam tubuh. Tanda gejala kusta bisa saja muncul 1 hingga 20 tahun setelah bakteri menginfeksi tubuh penderita.</string>
    <string name="pkbakar">Luka bakar adalah kerusakan pada kulit yang sering di sebabkan oleh panas dan bisa sangat menyakitkan hingga mengakibatkan gejala seperti kulit memerah, kulit mengelupas, luka melempuh, kulit hangus, dan pembengkakan.</string>
    <string name="pkpanu">Panu (tinea versicolor) adalah suatu penyakit infeksi jamur yang ditandai dengan munculnya bercak-bercak kecil pada kulit. Warna bercak tersebut bisa lebih terang atau lebih gelap dari warna kulit asli. Pada sebagian kasus, warna panu bahkan ada juga yang merah muda atau merah.</string>
    <string name="ppkandungkemih">Batu Kandung Kemih (Bladder Calculi) adalah batu yang terbentuk dari endapan mineral yang ada dalam kandung kemih. Kandung kemih sering menyerang laki-laki di atas usia 52 tahun, terutama yang menderita pembesaran prostat. Selain itu, saluran urine bisa tersumbat oleh batu kandung kemih. Terhalangnya saluran urine tersebut bisa menyebabkan penderita merasakan nyeri saat berkemih, kesulitan berkemih, atau tidak bisa berkemih sama sekali.</string>
    <string name="ppcacingan">Cacingan merupakan kumpulan gejala gangguan kesehatan akibat adanya cacing parasit didalam tubuh. Parasit adalah makhluk kecil yang dapat menyerang tubuh inang dengan cara menempelkan diri (baik dari luar tubuh maupun didalam) dan mengambil nutrisi dari tubuh inangnya. Penyakit cacingan dapat menyerang orang dewasa yang disebabkan oleh cacing tambang, dan dapat juga  menyerang anak-anak disebabkan oleh cacing gelang ataupun cacing cambuk. Penderita cacingan akan mengalami kurang gizi, anemia, mengeluhkan saluran pencernaan, dan mengalami penurunan daya tahan tubuh.</string>
    <string name="ppdiare">Diare merupakan kondisi yang ditandai dengan encernya tinja yang dikeluarkan dengan frekuensi buang air besar (BAB) yang lebih sering dibandingkan dengan biasanya. Pada umumnya, diare terjadi akibat konsumsi makanan dan minuman yang terkontaminasi bakteri, virus, atau parasit. Biasanya diare hanya berlangsung beberapa hari, namun pada sebagian kasus terjadi hingga berminggu-minggu.</string>
    <string name="ppdisentri">Disentri adalah infeksi pada usus yang menyebabkan diare yang disertai darah atau lendir. Gejala disentri lainnya meliputi kram perut, demam, mual ataupun muntah.</string>
    <string name="pphepatitis">Hepatitis adalah istilah umum penyakit yang merujuk pada peradangan yang terjadi di hati. Hepatitis umumnya disebabkan oleh infeksi virus, meskipun juga dapat disebabkan oleh kondisi lain. Beberapa penyebab hepatitis selain infeksi virus adalah kebiasaan minum alkohol, penyakit autoimun, serta zat racun ataupun obat-obatan tertentu.</string>
    <string name="ppis_kemih">Infeksi Saluran Kemih adalah kondisi ketika organ yang termasuk kedalam sistem kemih, yaitu ginjal, ureter, kandung kemih, dan uretra, mengalami infeksi. Infeksi saluran kemih dapat terjadi pada siapa saja. Tetapi, karena tubuh wanita memiliki saluran uretra yang lebih pendek, maka wanita lebih rentan mengalami infeksi saluran kemih.</string>
    <string name="ppmaag">Maag adalah istilah yang menggambarkan nyeri yang berasal dari lambung, usus halus. Maag disebabkan oleh, diantaranya akibat luka terbuka yang muncul di lapisan dalam lambung (tukak lambung), infeksi bakteri helicobacter pylori, efek samping penggunaan obat antiinflamasi nonseteroid (OAINS) dan stres.</string>
    <string name="ppradangusus">Radang Usus Buntu adalah pembengkakan apendiks atau usus buntu, sedangkan usus buntu adalah organ berbentuk kantong kecil dan tipis yang berukuran 5 cm hingga 10 cm yang terhubung pada usus besar. Saat menderita radang usus buntu, penderita dapat merasa nyeri diperut kanan bagian bawah. Radang usus buntu dapat terjadi pada semua usia, namun paling sering pada usia 10 sampai 30 tahun.</string>
    <string name="ppsembelit">Sembelit adalah suatu kondisi dimana pergerakan usus menurun atau sulit buang air besar untuk waktu lama. Sembelit atau yang punya nama lain konstipasi ini, umumnya diartikan sebagai kondisi buang air besar kurang dari 3 kali dalam seminggu. Sembelit biasanya sembuh jika anda mengubah pola makan ataupun minum yang dapat mengakibatkan sembelit.</string>
    <string name="ppwasir">Wasir (hemoroid) adalah pembengkakan yang berisi pembuluh darah yang membesar. Pembuluh darah yang terkena wasir berada di dalam atau di sekitar bokong, yaitu di dalam rektum atau di dalam anus. Kebanyakan hemoroid adalah penyakit ringan dan bahkan tidak menimbulkan gejala. </string>
    <string name="ppasma">Asma adalah jenis penyakit jangka panjang  atau kronis pada saluran pernapasan yang ditandai dengan peradangan dan penyempitan saluran napas yang menimbulkan sesak atau sulit bernapas. Penderita asma bisa mengalami gejala lain seperti nyeri di dada, batuk-batuk. Asma juga bisa diderita oleh semua usia, baik muda ataupun tua. Asma belum diketahui secara jelas, namun ada beberapa hal yang kerap memicunya diantaranya asap rokok, debu, bulu binatang, aktivitas fisik, udara dingin, infeksi virus, dan bahkan terpapar zat kimia.</string>
    <string name="paperbatuk">Batuk adalah reaksi yang terjadi apabila sel-sel pada saluran udara di belakang kerongkongan teriritasi. Iritasi memicu parau-paru untuk mengeluarkan udara dengan tekanan yag tinggi. Batuk membantu membersihkan saluran udara dari iritasi, seperti asap dan lendir, serta mencegah infeksi.</string>
    <string name="paperbronkitis">Bronkritis adalah infeksi pada saluran pernapasan utama dari paru-paru yang menyebabkan terjadinya peradangan atau inflamasi pada saluran tersebut. Kondisi ini termasuk sebagai salah satu penyakit pernapasan. Bronkritis terbagi menjadi dua jenis yaitu bronkritis akut adalah salah satu infeksi pada pernapasan yang paling umum terjadi dan paling sering menyerang anak-anak berusia di bawah 5 tahun. Sedangkan bronkritis kronis adalah infeksi bronkus yang bertahan setidaknya 3 bulan dalam 1 tahun dan berulang pada tahun berikutnya. Bronkritis kronis lebih sering terjadi pada orang dewasa berusia diatas 40 tahun.</string>
    <string name="paperdifteri">Difteri adalah infeksi bakteri yang umumnya menyerang selaput lendir pada hidung dan tenggorokan, serta terkadang dapat memengaruhi kulit. Penyakit ini sangat menular dan termasuk infeksi serius yang berpotensi mengancam jiwa. Difteri termasuk salah satu penyakit yang dapat dicegah dengan imunisasi yang sudah ada di program wajib pemerintah Indonesia. Imunisasi difteri yang di kombinasikan dengan pertusis (batuk rejan) dan tetanus disebut dengan imunisasi DTP. Sebelum usia 1 tahun, anak diwajibkan mendapatkan 3 kali imunisasi DTP.</string>
    <string name="paperflu">Flu (influenza) adalah infeksi virus yang menyerang sistem pernapasan (sistem yang terdiri dari hidung, tenggorokan, dan paru-paru). Gejala-gejala flu yang biasa dirasakan diantaranya adalah demam, sakit kepala, batuk-batuk, pegal-pegal, nafsu makan menurun, dan sakit tenggorokan.</string>
    <string name="papergondongan">Gondongan adalah pembengkakan yang terjadi pada kelenjar paritis akibat infeksi virus. Kelenjar parotis merupakan suatu kelenjar yang berfungsi untuk memproduksi air liur dan terletak tepat di bawah telinga. Saat terjadi gondongan, bagian sisi wajah penderita akan terlihat membesar. Penyakit gondongan merupakan penyakit menular yang umumnya diderita oleh anak-anak. Penyakit ini disebabkan oleh virus dari keluarga paramyxovirus.</string>
    <string name="paperpleuritis">Pleuritis adalah peradangan yang terjadi pada pleura. Pleura terdiri dari dua selaput yang masing-masing menempel di paru-paru dan tulang rusuk yang berfungsi untuk memisahkan kedua jaringan tersebut. Diantara kedua selaput pleura terdapat cairan yang membantu mengurangi gesekan pada saat kita bernapas. Saat radang terjadi, cairan tersebut menjadi lengket dan permukaan selaput pleura menjadi kasar, sehingga menimbulkan rasa sakit ketika kedua lapisan pleura saling bergesek, misalnya saat kita  bernapas dan bantuk.</string>
    <string name="paperamandel">Radang amandel adalah peradangan yang terjadi pada amandel atau tonsil. Kondisi yang dinamakan dengan tonsilitis atau tonsilofaringitis sebagian besar di alami oleh anak-anak. Amandel atau tonsil merupakan dua kelenjar kecil yang terdapat di dalam tenggorokan. Organ berfungsi sebagai pencegah infeksi, terutama pada anak-anak. Seiring dengan perkembangan umur, sistem kekebalan tubuh mereka makin kuat dan perlahan tugas tonsil sebagai penangkal infeksi mulai tergantikan. Ketika peran tonsil sudah tidak dibutuhkan lagi, kedua kelenjar kemudian       berangsur-angsur menyusut.</string>
    <string name="papersariawan">Sariawan adalah luka dalam mulut yang dapat menimbulkan rasa sakit dan rasa tidak nyaman. Luka tersebut bisa berbentuk oval atau bulat, dan berwarna putih atau kuning dengan tepiannya berwarna merah akibat peradangan. Penyakit sariawan disebabkan oleh akibat kurang menjaga kebersihan mulut atau adanya kerusakan pada selaput lendir dirongga mulut.</string>
    <string name="papertbc">TBC (Tuberkulosis) adalah penyakit menular yang menyerang saluran pernapasan utama manusia, yaitu paru-paru. Namun, dapat juga menyebar kebagian tubuh yang seperti ginjal, tulang belakang, dan otak jika tidak di obati. Penyebab TBC adalah adanya bakteri Mycobacterium tuberculosis. </string>
    <string name="pgwchlamydia">Chlamydia atau klamidia merupakan penyakit kelamin yang timbul pada area kulit reproduksi wanita yang disebabkan oleh bakteri Chlamydia trachomatis. Klamidia akan menyerang bagian seperti leher rahim, saluran kencing, dubur dan mata. Jika tidak ditangani dengan segera mungkin, penderita dari penyakit ini akan menyebabkan sulit hamil dan sulit untuk disembuhkan.</string>
    <string name="pgendometriosis">Endometriosis merupakan suatu penyakit pada sistem reproduksi perempuan di mana jaringan dari lapisan dalam dinding rahim atau endometrium tumbuh di luar rongga rahim (yang seharusnya hanya tumbuh di dalam rahim). Akibatnya, kebanyakan perempuan yang menderita endometriosis saat menstruasi akan mengalami sakit berlebih karena seluruhnya saluran rahim di tempat yang tidak seharusnya. Namun ada juga perempuan yang tidak pernah mengalami keluhan apapun selama masa datang bulan namun terdeteksi memiliki endometriosis.</string>
    <string name="pgfibroidrahim">Fibroid rahim adalah pertumbuhan sel yang tidak normal pada rahim. Kondisi ini juga sering disebut dengan miom atau uterus fibroid. Walau tidak ada penelitian yang menyebutkan bahwa uterus fibroid ini dapat menyebabkan kanker ganas dalam jangka panjang, namun penyakit ini dapat menimbulkan pembengkakan pada perut, kesulitan konsepsi, nyeri saat datang bulan, hingga jadi halangan perempuan untuk melahirkan normal.</string>
    <string name="pggonore">Gonore atau kencing nanah merupakan penyakit kelamin yang penyerangannya melalui kontak fisik dalam hubungan seksual baik secara langsung, oral, maupun seks anal . Penyakit ini disebabkan oleh bakteri Neisseria gonorrhoeae yang berkembang pada area kelamin wanita. Gejala utama dari terinfeksinya seseorang dengan penyakit ini adalah muncul atau keluarnya nanah saat kecing. Secara umum kencing nanah ini menyerang wanita yang sering bergonta-ganti pasangan saat berhubungan seksual.</string>
    <string name="pgkeputihan">Keputihan atau fluor albus merupakan cairan yang keluar dari vagina , namun bukan berupa darah. Keputihan pada perempuan dibagi menjadi 2, keputihan normal (fisiologis) dan keputihan abnormal (patalogis). Keputihan fisiologis biasanya terjadi menjelang menstruasi atau setelah menstruasi, dan bisa juga semasa subur datang setiap bulan tetapi tidak dalam jangka waktu lama. Keputihan patologis biasanya terjadi karena infeksi atau bakteri yang berada dalam atau sekitar vagina. Hal ini biasa terjadi karena adanya bakteri, virus, atapun parasit di daerah vagina dan dapat menjalar dan menimbulkan peradangan ke saluran kencing, sehingga menimbulkan rasa pedih saat si penderita buang air kecil.</string>
    <string name="pgkutilkelamin">Kutil kelamin merupakan penyakit kelamin yang disebabkan oleh Human papilloma virus. Virus ini menimbulkan benjolan kecil seperti kutil pada area vagina dan anus. Pada kasus yang parah kutil kelamin dapat menular terhadap bayi yang tertular langsung dari interaksi dengan ibunya. Gejala dari penyakit ini adalah munculnya benjolan kecil yang menimbulkan efek gatal, merah pada permukaan, adanya sensasi terbakar, dan merasakan nyeri saat berhubungan badan.</string>
    <string name="pglupus">Lupus adalah merupakan penyakit autoimun yang bisa menyerang siapa saja tanpa kenal usia dan jenis kelamin. Meski begitu, 90 persen penderitanya ternyata adalah wanita usia subur. Gejala lupus biasanya bervariasi dan cukup sulit untuk didiagnosis, sebaiknya konsultasikan lebih lanjut dengan dokter bila mengalami nyeri otot, sakit di bagian sendi, ruam wajah, kelelahan, hingga nyeri dada yang berlangsung cukup lama.</string>
    <string name="pgmultiplesclerosis">Multiple sclerosis (MS) atau sklerosis ganda adalah penyakit autoimun yang muncul akibat sistem kekebalan tubuh menyerang selaput pelindung saraf (mielin) dalam otak dan saraf tulang belakang. Sebagian besar pengidap adalah wanita, dan kebanyakan orang mengalami gejala MS pertama saat berusia 20 hingga 40 tahun. Gejala MS umumnya berupa mati rasa pada otot, kelumpuhan, dan kehilangan penglihatan.</string>
    <string name="pgsifilis">Sifilis atau yang dikenal dengan nama penyakit raja singa ini merupakan penyakit kelamin yang disebabkan oleh bakteri Spiroset treponema pallidum. Tidak hanya berpusat pada bagian reproduksi wanita saja, sifilis ini dapat menyerang pada mulut, dubur, dan sistem syaraf pada manusia. Penularannya pada seseorang dapat melalui kontak fisik yakni berhubungan seksual dengan penderitanya.</string>
    <string name="pgtrikomoniasis">Trikomoniasis adalah penyakit yang menular melalui hubungan seksual, penyebabnya parasit protozoa. Trikomoniasis biasanya menyerang vagina perempuan untuk pencegahan dalam penyakit ini dapat menggunakan kondom saat berhubungan. Gejala yang terlihat pada perempuan adalah pada dinding vagina berwarna kekuning-kuningan, atau kuning kehijauan, berbusa dan berbau tidak sedap. Selain itu, dinding vagina pun akan terlihat lebam dan kemerahan.</string>
</resources>
